<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>随笔 - category - Stephan Xu</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>随笔 - category - Stephan Xu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:25:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.fenzhengrou.wang/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2018，这一年，我的备忘录</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/posts/2018%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:25:24 +0000</pubDate><author/><guid>http://www.fenzhengrou.wang/posts/2018%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>有的时候我会写备忘录。
第一次在外省过元旦，恰好缝上南方少见的寒冷天气，可能是南方人对成天的大雪少有体会，以至于这些日子哆哆嗦嗦都不情愿在室外多待一秒钟。对着电脑，实在是不知道要对这一年说些什么，像是旅人与一个当地人的道别，每年如此，遇见再告别，再遇见，再告别，离别都不是那么要紧。而这备忘录，我是当作游记一般，不论因果，不讲得失。如果要看这一年，便就是要读读看自己的“游记”。
我想我早就对跌宕起伏的这一年充满期待。
六月，我参加了高考。自然是令人难忘的备考经历，也是同很多青春电影一样：齐肩高的书，同臂长的考卷，满处的横幅，焦虑的学生以及忧心忡忡地徘徊在走廊的老师们。那段日子固然是辛苦，早早起床，十四个、十五个小时地待在学校，我常告诉别人，这叫“披星戴月”。焦躁地听老师的课，匆忙地收拾东西下课，再不安地接过爸妈送的饭盒。时常，也会为自己的着急，也会在深夜问自己要不要接着坚持下去：
风起于清蘋之上，浪成于微澜之间。 明天会更好。
也是在那段日子，我习惯了每天戴着耳机，在自己的世界里徘徊。彼时也是从冬天一晃就到了烈日当头的日子，完全不似我以前猜测的那般焦灼和煎熬。我想我应当是准备好了的，我想，我是可以没有遗憾地面对结果的。
高考前一天，我写了备忘录：
下午就要开始试坐： 曾经感觉离我甚远的高考，如今也将是站在我跟前了。 曾经一大片的日子，总是期待着长大。而站在岔口，回看来路，才算是体会到——这生命的路看起来很长，长得好像没有尽头，可我们的成长却只是在那几个瞬间，快得好像根本来不及让人准备。 盼着盼着，这一天就这么来了。
可结果并不总是如我所愿，特别的考情依旧还是让我在还算体面的分数上落马。成绩很是平凡，甚至说也是有一些小小地令人失望。我最终被一所普通的一本学校录取，而且也没能报上自己想要的专业。报到那天，妈说：“你也算是了了我一桩心事，妈就是想让你能上到一本。”我没说话，只看着窗外，看着这个陌生又熟悉的城市。后来我站在这所学校门口看着人群往溯，心中想着未来的四年我就将会在这里度过：
是我选择了高考，现在我需要让它变成一个好的决定。
也许是老天的眷顾，它仍想让我尝快一点接受更真实一点的生活，很幸运地我没有忽略掉我要专注的事情。也不知道是经过了怎样的一番际遇我加入了一群研究生的队伍。我得以在我喜欢的方向，也在我喜欢的环境里做研究。我知道，可能接下来的日子我就要做出一点点小改变了。我和懒觉说再见，早上七点手机把我叫醒，然后悄悄地收拾和出门，混入上早课的队伍。早上做一小杯咖啡，再一边确认我的待办列表，就算得上是提醒我这一天开始了。
我会告诉自己想要做的事情：
要学会做一些小前端 想要开始做深度学习 年初那时候，正是享受闲暇的好时机，我心血来潮想要给朋友们做一些电子贺卡。于是找来一台小小的服务器，给之前做的一个发送消息的小应用加上了发送图片的功能。在年三十的晚上，用一个二维码把我的贺卡发给了朋友们。所以从这里开始，我就记下了做前端这件事情。今年大大小小的事情，我一直都在刻意地去多做一些前端，虽然到现在我的前端依旧做得还是不像样子，但终归还是有一点点小小进步。还给自己实现了一个视差滚动的小封装。
十一月份我参加了一个深度学习的小比赛，可能是无知者无畏，和一位学长一起训练出了一个还算不错的模型。到现在，我还没有忘记刚刚开始用Linux配置环境的时候令我抓狂的问题，编译，测试，删除，再编译，再测试，再删除。如此这般，使劲地折腾了一个月才算是勉强能够自己开始配置和编译库。这是我第一次真正跨平台地写代码，好几天，好几周，一块小蛋糕，一杯拿铁，就当是给自己好好努力的奖赏，低头揉揉眼睛，再望望天花板后，虽然发现自己和其他人的距离仍然没有缩短多少，许多工作仍没有完成。喝口咖啡，看看窗外，然后发几分钟呆，想想风从哪吹过，想想风吹过的远方的人。
现在，在与这个温柔而重要的一年说再见的这一刻，我想用轻快，不留一丝遗憾的脚步声，与2018年道别。
回宿舍的路上，呆望着地板，像是走在回到我半年前要回到的住所的路上一般。暗黄的灯光勉强够到我的路，从一辆辆停着的车的空隙间慢慢走过。
相遇是隆重的，而离别是毫无准备的。2018年，就此别过。
2018/12/31</description></item><item><title>写在高考前：才子词人，自是白衣卿相</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%86%99%E5%9C%A8%E9%AB%98%E8%80%83%E5%89%8D%E6%89%8D%E5%AD%90%E8%AF%8D%E4%BA%BA%E8%87%AA%E6%98%AF%E7%99%BD%E8%A1%A3%E5%8D%BF%E7%9B%B8/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 14:31:59 +0000</pubDate><author/><guid>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%86%99%E5%9C%A8%E9%AB%98%E8%80%83%E5%89%8D%E6%89%8D%E5%AD%90%E8%AF%8D%E4%BA%BA%E8%87%AA%E6%98%AF%E7%99%BD%E8%A1%A3%E5%8D%BF%E7%9B%B8/</guid><description>写在高考前：才子词人，自是白衣卿相 正在去试坐的路上。
壹 曾经感觉离我甚远的高考，如今也将是站在我跟前了。千般荒凉，以此为梦，虽然一切过去仿佛都还似在昨日般新鲜，却是早已渍上泛黄的痕迹。
曾经一大片的日子，总是期待着长大，肆意地挥霍着时间，想要它快些过去。如今站在这岔口，回看万里蹀躞，才算是体会到，这生命的路看起来很长，长到没人能够等到尽头，可成长却只需要几个瞬间，好像根本来不及让人准备。盼着盼着，在期待和不安中，这一天就这么来了。
贰 我选择了高考，我知道这并不会是唯一的路，可是却有这么多人同我一样毅然把十余年的辛苦押注于此，我们知道，有的人会赢，有的人会输，还有的人输了却又赢了。这都是我们的选择，值得不值得决不仅仅由结果决定。
We choose to go to the moon in this decade and do the other things, not because they are easy, but because they are hard, because that goal will serve to organize and measure the best of our energies and skills, because that challenge is one that we are willing to accept, one we are unwilling to postpone, and one which we intend to win.</description></item><item><title>再见，网易云音乐</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%86%8D%E8%A7%81%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91/</link><pubDate>Fri, 20 Apr 2018 20:39:11 +0000</pubDate><author/><guid>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%86%8D%E8%A7%81%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91/</guid><description>三月初五 谷雨
徐梓涵
三年了，也许是时候与这个播放器说再见了，因为——它早就不再像个播放器了。
壹 当时喜欢上这样一个播放器，是真的喜欢呀，干净，清净，素净。私人FM，每日推荐……都是特别惹人喜欢，它也总是给我的歌单里增添新的惊喜。
我喜欢用它听电音，听流行，听古典，听歌剧……真的很喜欢。
至于评论区，看的是并不多的，即便是广为诟病的编段子，编故事于我而言也还算不得不能接受。偶尔看看别人对曲子的看法，看看音乐人的互动也不失是一种乐趣。
于是，我慢慢地到了9级，不算高，但足够说明我是常用它的。
贰 直到“版权共享99%”出台那一天，我与一哥们“煮酒论英雄”，尽管彼时的我仍旧喜爱着网易云并且希望它可以发展得更加好，可我却更看好QQ音乐的发展趋势。我曾以为一旦独家版权的形势不再那么“严峻”，客户端的体验就显得更重要，而这个方面，我的确是揣测网易云的产品设计团队会跟不上腾讯（毕竟对于腾讯多年对于社交平台方面的经验来说，至少在国内市场是无可匹敌的），尤其是在网易云赚足吆喝的“私人FM”和“每日推荐”上很有可能被腾讯超车，加上腾讯的财力和庞大的用户基数，优势是更加明显的。
可接下来的事实让我觉得我可能多虑了，其一，99%的曲库共享，却没办法动摇最核心的一部分独家版权，于是乎真正用来交换的版权似乎就显得很少很少了。似乎版权的问题并不能得到真正的解决。
其二，网易自己的确有可能“自己把一副好牌打的稀烂”。我没办法明白网易的产品团队如何思考，可呈现在用户面前的的确是一个播放器，社交平台，小视频和电商混杂在一起的产品。尤其是将视频按钮放到了主菜单的第二项这一项举措。不知道是不是网易早已察觉到用户群体的变化，高端用户的蒸发已经造成了一些颓势，所以向更加大众和多元的方面转型可能会是一个不错的选择。这样做固然可以让这么一个难变现的产品迅速获得经济效益，也可以让它活的更长久，可是，作为一个因为纯粹和简单而选择网易云的人，迟早是会离开的。
是的，单纯的音乐平台想要变现太困难了。
于是网易云加入了广告，并且在每一次打开App，甚至是在长时间驻留后台后，都会加入差不多四秒多的启动广告，硬生生地把在iOS（ip6sp）上的启动时间延长到了7-10秒左右（不幸的是，“跳过”按钮通常是没有办法立刻跳过的）
在“私人FM”中，有的进驻在网易云的小音乐人的作品，即便是同一首歌点过许多次垃圾桶，网易云仍会不厌其烦地推送。
社区一旦是流行起来，大多是要走下坡路的，不能说是运营方面的失策，而是用户群慢慢地变了，简单地说，原有的“精华用户”并不愿意看到许多人往里头扎堆，可这些“精华用户”所产生的内容却让越来越多各个层次的人想要加入进来。于是，似乎不可避免地，所有的社区都出现了这样的“用户蒸发”现象。
毕竟各种H5，各种“奇形怪状”的话题，各种抖机灵的推送，并不是所有用户都想要看到的。
可网易太想做社交了，它想要在中国建立一个从音乐到社区的闭环，可步大扯蛋，想要做到这点，着实需要长远的布局和投入。一方面肆意贱卖情怀，拿热评和H5讨好用户，一方面却不愿意投入更多的钱改进版权现状和App。
说来，
真的没有那么多情怀，做产品的，不盈利才是最可恶的。
可有些人眼里“万恶”的腾讯的确就是花了大价钱买到了版权。所有的所有，都是不偷不抢一个个子儿换来的独家版权，这无可非议。这是价值的交换，不是靠文案和营销热评拿来的。
叁 说来，音乐软件真的没有孰高孰低的分别，有一些人的优越感真的只是因为小众而来的，他们瞧不起的，并不是别家的产品，而是用别家产品的用户罢了。
一个播放器软件，最终不在核心功能上发力，却每天给用户推送“吃鸡视频”，“网红段子”……我实在已经不知道如何去评价它，因为我不认为这可以用一个音乐软件的标准去评定了。
最近发现，下载下来的音乐变成了NCM格式，这是一款加密的音乐格式，也就是说，下载的音乐在会员过期以后即变为不可用的了，不能用其他播放器打开，更不可能放进随身听了。感觉就如同被绑架了一样，有趣的是，还是被绑架到一个版权少广告多的平台。
肆 所以，我只好带上自己的歌单，悄悄地来到QQ音乐。
网易云，希望你可以成长得更好。再见。</description></item></channel></rss>