<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>杂谈 - category - Stephan Xu</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link><description>杂谈 - category - Stephan Xu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 03 Sep 2018 18:24:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.fenzhengrou.wang/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>给每个人的微信取证指南，这件事不是截个图那么简单</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E7%BB%99%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%8F%96%E8%AF%81%E6%8C%87%E5%8D%97%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%88%AA%E4%B8%AA%E5%9B%BE%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%AE%80%E5%8D%95/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 18:24:55 +0000</pubDate><author/><guid>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E7%BB%99%E6%AF%8F%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%8F%96%E8%AF%81%E6%8C%87%E5%8D%97%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E4%B8%8D%E6%98%AF%E6%88%AA%E4%B8%AA%E5%9B%BE%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%AE%80%E5%8D%95/</guid><description> 转自少数派，原文链接 作者：張奕源 Nick
2018 年 7 月 18 日，广东省广州市南沙区人民法院（广东自由贸易区南沙片区人民法院）出台《互联网电子数据证据举证、认证规程》，使「微信取证」再次成为公众关注焦点。因此本文将从法律从业人员的角度，聊一聊微信取证（及其它互联网社交软件取证）的相关问题。
（Nick 按：这篇文章由做律师的黛西老师原创，由于她没有 Matrix 帐号，于是假我手发出，希望能对你有所帮助。）
微信取证的基本原则 此前，微信、QQ 等互联网社交软件的取证就已经被纳入有效证据的范畴，此次举证规程的出台再度明确了软件取证的各项细节。整个过程并非部分网友想象的「只是截截聊天记录」那么简单，它需要形成一套完整的证据链条。
在开始取证前，建议你先了解微信取证的一些基本原则，便于你举一反三：
**微信聊天记录作为证据要符合「合法性、真实性、关联性」的「三性」特征。**即微信聊天记录要依法取得、来源合法；所表达的事实或内容真实；与待证事实密切相关。 与案件事实有关的内容不得选择性提供：微信聊天记录应当完整地反映对话过程，与案件事实有关的内容不得选择性提供，法庭可以要求补充提供指定期间内的完整对话记录。需要注意的是：如果故意选择性提供对话记录内容，将承担相应的法律后果。 注意保留微信聊天记录中对方身份的证据：可以采取对方的自认、手机号码锁定、通过聊天细节、微信头像、微信相册、朋友圈等方式确认，必要时也可以请求腾讯公司协助调查。 所有证据及时固定，善于利用微信收藏：所有证据都尽可能在第一时间固定保存，避免对方撤回、删改等。对于图片、视频等有保存期限的格式，应注意及时下载或收藏，避免证据灭失而无法举证。 简单地说，微信取证不仅要截取聊天记录，还要通过截图、录像等手段向法庭证明截图中的对话双方就是当事人本人。
微信取证虽然还有其他的注意点，但了解上面四条足以帮助你避开手机操作过程中可能发生的错误。接下来看看微信取证的正确处理方式。
微信取证的方式 司法实践中，微信聊天记录取证多采取截图 + 录像的方式。截图即对微信聊天记录静态固定，录像即对取证过程动态固定。
下面以王 XX 诉李 XX 转让合同纠纷案所涉微信记录为例，展示具体取证步骤。即使你不熟悉固定证据的流程，也可以按照下面给出的范例一一截图（图片隐私经打码处理，正常取证步骤无需打码）：
固定本人信息界面（证明你的微信确实是你的）：证明本人持有微信聊天记录的合法性和本人身份的真实性。
搜索并固定对方个人信息界面（证明对方的微信确实是他的）：借助微信号不可更改的特点，结合个人信息界面中显示的手机号码、头像等信息固定对方当事人的真实身份。群聊天记录需要截取群信息界面及逐个截取有关人员的个人信息界面。
固定聊天记录（证明你们的确说过那些话）：据微信聊天记录在使用终端中只能删除不能添加的特点，比对双方各自微信客户端中完整聊天信息，以验证相关信息的完整性和真实性。
含有音频的，提交与音频内容一致的文字文本。
含有图片、文本的，提交图片、文本文件打印件，即把对话中的图片、表格等单独打印出来。
这样微信取证就基本完成了。
微信取证的更多注意事项 截图并不是微信取证的全部，在截图完毕之后你还需要了解一些法律方面的注意事项，以避免后续鉴定、质证时可能产生的问题。
可通过公证或加盖时间戳形式强化证据：目前通常采取的证据固定方式主要有公证和电子证据固化加盖时间戳等形式。
可通过鉴定确认真实性，微信使用人对自己的辩解承担举证责任：只要你对对方出具证据的真实性有所怀疑，都可以申请司法鉴定（通常需要负担一定的鉴定费用）。
在社交软件范畴内，司法鉴定会检查和判断你的截图内容是否与真实聊天内容相符、是否由对话生成器生成、是否有删改等，还会判断截图期间当事人的账号是否处于被盗或异常状态。
应保存好原始储存设备并接受当庭质证：当事人应保存好电子证据的原始载体以便在法庭上出示，原始载体包括储存有电子数据的手机、计算机或者其它电子设备等。
这是非法律专业人士在固定证据时常常忽略的一点。简言之，你不仅要保留截图记录，还好保留这段对话发生时你用于跟对方聊天的那部电子设备（如电脑、手机等）。在案件审理过程中，法庭不一定会要求你出示原始设备，但如果对方提出质疑申请鉴定，原始设备就起到了关键作用。
应尽量提供其它证据予以佐证：使用支付、转账、红包等功能，应提供支付转账证明；微信聊天记录如果能够与供货单、借条、转账凭证等证据相互印证将更易被采信。
仅有微信证据而无其他证据佐证的，存在不予采信的风险。
法律知识拓展 本部分重点告诉你微信取证在法律层面的依据和要求，帮助你更深入地了解包含微信在内的互联网社交工具取证。
微信聊天记录作为证据的法律依据： 《中华人民共和国民事诉讼法》第六十三条规定电子数据属于法定证据形式。《最高人民法院关于适用〈中华人民共和国民事诉讼法〉的解释》第一百一十六条对电子数据进一步解释：电子数据是指通过电子邮件、电子数据交换、网上聊天记录、博客、微博客、手机短信、电子签名、域名等形成或者存储在电子介质中的信息。 《中华人民共和国电子签名法》第三条至第七条：当事人约定使用电子签名、数据电文的文书，不得仅因为其采用电子签名、数据电文的形式而否定其法律效力；能够有形地表现所载内容，并可以随时调取查用的数据电文，视为符合法律、法规要求的书面形式。 微信聊天记录作为证据的要求： 符合数据电文的原件形式要求：（一）能够有效地表现所载内容并可供随时调取查用；（二）能够可靠地保证自最终形成时起，内容保持完整、未被更改。但是，在数据电文上增加背书以及数据交换、储存和显示过程中发生的形式变化不影响数据电文的完整性。 符合数据电文的文件保存要求：（一）能够有效地表现所载内容并可供随时调取查用；（二）数据电文的格式与其生成、发送或者接收时的格式相同，或者格式不相同但是能够准确表现原来生成、发送或者接收的内容；（三）能够识别数据电文的发件人、收件人以及发送、接收的时间。数据电文不得仅因为其是以电子、光学、磁或者类似手段生成、发送、接收或者储存的而被拒绝作为证据使用。</description></item><item><title>店大不能欺客（2），被中移动电话推销维权实录</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%BA%97%E5%A4%A7%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%AC%BA%E5%AE%A22%E8%A2%AB%E4%B8%AD%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E7%94%B5%E8%AF%9D%E6%8E%A8%E9%94%80%E7%BB%B4%E6%9D%83%E5%AE%9E%E5%BD%95/</link><pubDate>Wed, 30 May 2018 17:16:53 +0000</pubDate><author/><guid>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%BA%97%E5%A4%A7%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%AC%BA%E5%AE%A22%E8%A2%AB%E4%B8%AD%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E7%94%B5%E8%AF%9D%E6%8E%A8%E9%94%80%E7%BB%B4%E6%9D%83%E5%AE%9E%E5%BD%95/</guid><description>您好，请问你是139********的机主对吗？我们这边最新推出了一个新套餐……balabala……价格上呢真的是十分优惠。现在就帮您办理了好吗？
如上电话想必是许多移动用户“喜闻乐见”的了。别的运营商笔者暂时没有使用过所以不敢妄言。如此电话，语速快，甚至有时候断断续续并不容易听清楚。如果慌乱之中连忙答“是”，那么就只好恭喜客官，成功升级下月套餐。
本文作为一个后续，之前因为插入广告的事情投诉的过程，请查看前文： 点这里看前文
壹 令人头疼的推销电话 是的，我同样饱受这样的困扰。他们每周或者每月都会不厌其烦地向我推荐一些根本就不优惠的套餐。
有趣的是，在回复不需要之后，他们仍旧会一直……一直……一直不停打电话。
可惜我没有保存当时的通话记录，否则下面将会有一个占满页面的推销电话页面。
于是，在某一次接到电话以后，我打断了她的话：“请你等一下，让我说一句，我已经很多次接到你们的电话了，现在我表示以后在也不要接到你们的电话了，如果你们继续给我打电话，我会向工信部进行投诉。”对方草草表示打扰便挂断了电话。
自以为解决了一切 以为一切都解决了的我，就这样美滋滋地过着自己的生活，直到一个星期后再次接到电话：“您好，请问您是……的机主对吗，我们现在……”“慢着！”还没等她讲完，我打断了她，“我上次不是已经跟你们说清楚了吗，现在我会去投诉你们。”对方表示抱歉打扰后又挂掉了电话。
果断维权 嘿我这暴脾气……
感受到一阵被耍的感觉以后，我截图了几个通话记录后，便开始拟邮件
发好邮件之后，接下来就是等待移动方面的回应了。
于是在发完邮件的第三天，接到移动公司的电话。
对方表示希望我能提供几个打过来的销售电话，在我提供电话之后，对方给出的解释是我有可能在其他营业厅办理业务的时候被记录了电话号码，然后这些营业厅为了增加业绩（因为很多人会选择在网上营业厅或者是直接打电话办理业务），便开始逐个推销。也就是说，按照移动方面的说法，这些电话并不是移动公司委托的，而是其部分营业厅的违规行为。对方也表示其公司内部也在严查这样的行为，且难以追查，所以希望我也能给予包容。
虽然不知道这样的说法是否的确是事实，但根据移动方面的来电我也只能暂且如此认为。且对方也主动表示，会向上级申请给予话费补偿。
后续 截至到发稿（同年5月30日），我还没有接到类似的推广电话。对方承诺的补偿也已经收到。整个过程比较顺利
贰 其实如此电话我们的确是经常接到，甚至曾经用过一段时间的联通卡，在话费没剩多少的时候还会有人亲切地打电话过来提醒我交话费。
可问题是，这些“服务”我们既没有预期接受，也没有取消的途径。没有明确的法律规定，也由于是一个擦边球的行为。所以，这样的乱象，确实是需要很多人共同来为之付出努力。维护权利的方式并不麻烦，有的时候仅仅是需要拟一封再简单不过的邮件就可以解决困扰了很久的问题。
很多时候，人，总要去相信些什么。相信黑的不会变成白的，相信这个世界会有公平和正义存在。
2018年
夏</description></item><item><title>店大不能欺客，被中移动劫持插入广告维权实录</title><link>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%BA%97%E5%A4%A7%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%AC%BA%E5%AE%A2%E8%A2%AB%E4%B8%AD%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E5%8A%AB%E6%8C%81%E6%8F%92%E5%85%A5%E5%B9%BF%E5%91%8A%E7%BB%B4%E6%9D%83%E5%AE%9E%E5%BD%95/</link><pubDate>Sat, 10 Mar 2018 01:03:06 +0000</pubDate><author/><guid>http://www.fenzhengrou.wang/posts/%E5%BA%97%E5%A4%A7%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%AC%BA%E5%AE%A2%E8%A2%AB%E4%B8%AD%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E5%8A%AB%E6%8C%81%E6%8F%92%E5%85%A5%E5%B9%BF%E5%91%8A%E7%BB%B4%E6%9D%83%E5%AE%9E%E5%BD%95/</guid><description><![CDATA[最后更新时间：2018/3/1 14:06 本文未经允许，谢绝任何形式的转载
一个人如果自己都不尊重自己的权益，又如何期望别人来尊重呢？
多少次，多少人告诉笔者，不要浪费时间在这样的事情上。“这个社会就是这样。”可它真的是吗？它应该是吗？
倘若是长期使用电信网络的人会知道，经常在某个网页的某个位置出现一些来源不明的广告。而且，这些广告不限定网站，它们出现在各种各样的网页中。不管是打开浏览器浏览网页还是端游的登陆界面，都会弹出。
而最近，笔者好像意识到，笔者的手机，也出现了这样的情况。向周围的朋友有所打听，但朋友们的回复通常是
“什么？运营商还能插入广告”
这广告长什么样 先上图为敬：
这是腾讯手机QQ的内页（就是拜年红包）。（抛开逻辑来思考一下会不会有ZZ在自己的APP里面的内页插广告）
这张是网易云音乐分享页面被插入的广告（请看右下角，抛开逻辑思考跟上面一样的问题）
点开以后。不仅能查询到笔者的流量使用情况，还能知道笔者的手机号码和话费余额。
它合法吗 根据《计算机信息网络国际联网安全保护管理办法》的规定：
第六条　任何单位和个人不得从事下列危害计算机信息网络安全的活动：
(一)未经允许，进入计算机信息网络或者使用计算机信息网络资源的；
(二)未经允许，对计算机信息网络功能进行删除、修改或者增加的；
(三)未经允许，对计算机信息网络中存储、处理或者传输的数据和应用程序进行删除、修改或者增加的；
(四)故意制作、传播计算机病毒等破坏性程序的；
(五)其他危害计算机信息网络安全的。
在我们与运营商签订的服务条款中，有提到：
二、 乙方的义务 1、乙方为甲方提供的移动通信服务应当达到国家的相关标准。
所以，我们可以得出结论，这样的广告是无论如何都不会合法的。
它为什么存在 在查阅了一些之前的案例之后，笔者个人认为可能是如下的情况：运营商的部分维护员工在服务器中插入了恶意代码。看起来，就好像是如下的流程：小红递给我一张纸条，中途需要经过小明（是的这间教室只有我们三个人，而且中途隔很远不得不经过他），于是小明拿到纸条以后偷偷打开，往上面画了一只青蛙，再递给我。于是我就收到了一张带有一只青蛙的纸条，而且无可奈何（因为消息总需要经过小明）。总结为流程图如下：
st=&gt;start: 网站服务器发送文字“你好啊，下午有空吗？” receive=&gt;end: 用户收到文字 visit=&gt;operation: 访问网页 server=&gt;operation: 通过运营商发送，进入运营商被恶意污染的服务器 web_server=&gt;condition: 随机插入广告 insert=&gt;operation: 插入广告，文字变为“你好啊，下|现在订购200M流量包只需要5￥|午有空吗？” uninsert=&gt;operation: 不插入广告，原文传送 st-&gt;server-&gt;web_server web_server(yes)-&gt;insert-&gt;receive web_server(no)-&gt;uninsert-&gt;receive 所以，插入广告这件事情，对于运营商简直就是伸伸手就能办到的了。而且由于有随机出现的特性，所以非常不便于取证。
不过，由于你在笔者的app那内页以及网易和csdn这些网站通吃的特点。而且还有一门神器叫做F12，可以得到一些证据：
至于利润方面嘛……你懂的。
维权 终于到了最激动人心的部分，也就是维权了。一说到维权，很多人想到的是，流程麻烦，最后处理还特别简单特别不令人满意。笔者可能也是抱着这样的一种心情，所以一开始没有抱很大希望（甚至已经准备好了如何在电脑上使用工具拦截这些广告），但之后的处理让笔者感觉非常温暖（是的社会主义万岁）。
Part1：先礼后兵 本着先礼后兵的好心态，笔者先拨打了10086，接通了人工：
客服：您好，请问有什么可以帮到您？
我：我这边有一个投诉，我的上网的设备收到了你们的广告。
客服：呃？不好意思请问是什么方面的广告呢？
我：就是你们移动推送的广告，不管什么设备只要用了我的手机卡上网就会出现。
（在经历过给客服解释我的问题后，因为提到我使用的是iPhone手机，她给我接到了iPhone的服务台）
客服：（此处省略第二次给客服描述）这边稍后就会给您回复的呢，我们会将您的情况做一个登记的。
于是得到了如下的答复
令人不满地是，笔者特地提到了app的内页以及任何设备都这样。仍旧给笔者这样子不负责任的答复。当时其实有一点生气，就再次拨打了10086。
客服：您好请问有什么可以帮到您？
我：（重复刚刚的对话）
客服：呃不好意思，这边没有看到您有登记的呢。
我：哈？（一万只草泥马）那你也解决不了这个问题你就直接往你的上级报吧。我这边已经掌握了相关的证据，如果你们不能解决这个问题，我就只能到工信部问问看了。
客服：（一脸懵逼，小心翼翼说）那好，您说您已经有证据的话，那这样吧我这边往上提交一个情况，您说，我按照您说的写可以吗？
然后笔者就这样子提交好了，得到了如下的一个凭据： 然后…… 就没有然后了…… 广告依旧，甚至比之前更频繁了呢。]]></description></item></channel></rss>